# AccesLibre Mobilités

AccesLibre Mobilités est une suite logicielle qui permet aux collectivités de collecter, créer et publier les données d'accessibilité des transports et de la voirie.

Afin de garantir un contrôle fin sur les données et les accès des utilisateurs, cette suite logicielle doit être installée et instantiée par chaque collectivité.

Le point d'entrée d'AccesLibre Mobilités est son portail web, qui permet entre autres de gérer la configuration et d'accéder aux autres composants.

Les composants principaux d'AccesLibre Mobilités sont

* un éditeur web, qui permet de créer le graphe piéton qui servira de support à la collecte terrain
* une application mobile, pour compléter les attributs d'accessibilité lors de relevés sur le terrain

Les données ainsi crées peuvent ensuite être exportées dans le format d'échange NeTEx accessibilité, conformément au cadre réglementaire en France.

